%!TEX encoding = UTF8

%
% Glossaire
%


\chapter{Diagramme de séquence de conception}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/conversionCoord}
    \caption{Diagramme de séquence de conception de la conversion des coordonnées}
    \label{fig:conversionCoord}
\end{figure}

La méthode \textit{pixelVersRelatif} de \textit{GaudrophoneControleur} est appellé avec un \textit{awt.Point} contenant l’information des coordonnées en pixel à convertir en position relative. Afin d’effectuer la conversion, les dimensions actuelles de la fenêtre d’affichage de l’instrument sont nécessaires et sont donc aussi passés en paramètres. Avec ces informations, le \textit{GaudrophoneControleur} effectue les calculs nécessaires et retourne un nouveau \textit{Point} contenant les coordonnées relatives du point. Ce point est retourné à l’appelant original.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/cliqueTouche}
    \caption{Diagramme de séquence de conception de la détection d'un clic sur une touche}
    \label{fig:cliqueTouche}
\end{figure}

À partir de \textit{GaudrophoneControleur}, les coordonnées utilisées sont relatives. Pour déterminer si un clic a lieu sur une touche, la méthode \textit{determinerClicSurTouche} de l’\textit{Instrument} courant est appelée. \textit{Instrument} itère ensuite sur toutes les touches le composant en appelant la méthode \textit{estContenue} de chacune de ces touches. Ces \textit{Touches} appelles à leur tour la méthode \textit{estContenue} de la \textit{Forme} qui la compose. C’est la \textit{Forme} qui est responsable d’effectuer les calculs d’intersection. Cette méthode retourne un \textit{bool} qui détermine si le clic a eu lieu sur la \textit{Touche}. Lorsque \textit{True}, la boucle arrête et la \textit{Touche} est retournée à l’appelant. Si \textit{True} n’est jamais retourné, la méthode retourne \textit{null}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/ajouterTouche}
    \caption{Diagramme de séquence de conception de l'ajout de touche}
    \label{fig:ajouterTouche}
\end{figure}

Dans ce cas de diagramme, un objet appelle le contrôleur et lui demande d'ajouter une touche. Le contrôleur demande ensuite à l'instrument de créer une touche, et l'instrument retourne la touche crée. Le contrôleur modifie ensuite la touche comme l'objet l'a demandé à l'aide de la \textit{ToucheDTO}, puis retourne vrai à l'interface si l'ajout s'est passé sans erreur, sinon il retourne faux.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/deplacerTouche}
    \caption{Diagramme de séquence de conception du déplacement d'une touche}
    \label{fig:deplacerTouche}
\end{figure}

Dans ce diagramme, un objet demande au contrôleur de déplacer une touche spécifiée d'un deltaX et deltaY. Le contrôleur demande ensuite à l'instrument de réaliser la même opération avec les coordonnées relatives. Enfin, l'instrument demande à la touche de se déplacer, qui elle demande à forme de se déplacer.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/produireSon}
    \caption{Diagramme de séquence de conception de la production de son}
    \label{fig:produireSon}
\end{figure}

Un clic de souris, identifié à l'action \textit{appuyer} provoque l'envoi des coordonnées du point vers le contrôleur. Ensuite, le contrôleur peut communiquer avec l'instrument afin de trouver la touche visée s'il y a lieu. L'instrument peut demander à la touche de \textit{jouer()}. Finalement, la touche peut faire appel à la fonction \textit{produireSon()} de son son associé.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/afficherInstrument}
    \caption{Diagramme de séquence de conception de l'affichage de l'instrument}
    \label{fig:afficherInstrument}
\end{figure}

\input{tex/3.1.affichageDeInstrument.tex}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/genererGuitar}
    \caption{Diagramme de séquence de conception de la génération d'une guitare}
    \label{fig:genererGuitar}
\end{figure}

\textit{GaudrophoneControleur} appel la méthode \textit{setGabarit} de \textit{InstrumentFactory} en lui spécifiant comme paramètre un \textit{GabaritGuitare}. Ensuite, \textit{GaudrophoneControleur} appel la méthode \textit{creerInstrument} de \textit{InstrumentFactory}. \textit{InstrumentFactory} appel alors la méthode generer de \textit{GabaritInstrument}. Ce dernier est chargé de construire l’instrument correspondant, dans ce cas-ci une guitare et retourne l’instrument à \text{InstrumentFactory} qui se charge à son tour de le retourner à \textit{GaudrophoneControleur}.
